자동응답 챗봇형 Q&A 25개입니다.
(영수증 촬영 → OCR → 자동분류 → 세액계산 → 제출/대행) 흐름을 반영했습니다.

📌 세무신고 자동응답봇 Q&A (25개)

1)
Q. 이 플랫폼은 어떤 서비스인가요?
A. 영수증 촬영만으로 지출 인식 → 자동 분류 → 세액 계산 → 제출/파일 생성 → 대행까지 이어지는 자동 세무신고 시스템입니다. 

세무신고 플랫폼-0101

2)
Q. 진짜 영수증만 찍어도 되나요?
A. 기본 신고는 가능합니다. 다만 복잡 신고(법인·수출입·다국적)일 경우 계좌/카드/홈택스/전문가 검토를 병행합니다. 

세무신고 플랫폼-0101

3)
Q. OCR은 무엇을 인식하나요?
A. 날짜·금액·사업자명·세율·항목·부가세를 자동 추출하며 오류 감지 시 보정 제안이 뜹니다. 

세무신고 플랫폼-0101

4)
Q. 세무 계산은 자동인가요?
A. 네. AI 엔진이 과세/면세/경비 인정 비율·환급 예상액을 자동 산출하고 신고 유형에 매핑합니다. 

세무신고 플랫폼-0101

5)
Q. 홈택스로 자동 제출되나요?
A. 자동 제출/파일 다운로드/전문가 대행 3가지 중 선택합니다. 홈택스 XML·CSV 출력도 지원합니다. 

세무신고 플랫폼-0101

6)
Q. 어떤 세금이 지원되나요?
A. 부가세, 종소세 단순 신고, 프리랜서·1인사업자 경비처리 중심이며, 법인·무역은 전문가 옵션이 활성화됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

7)
Q. 예상 환급액도 보이나요?
A. 영수증 누적 시 상단에 “예상 세금/환급 미터기”가 실시간으로 표시됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

8)
Q. 자동 분류 정확도는 어느 정도인가요?
A. 업종/금액/가맹점 패턴 기반 추천이며, 반복 사용 시 사용자/업종별로 정밀도가 개선됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

9)
Q. 똑같은 영수증이 중복되면요?
A. 중복 인식 방지 및 중복 경고가 자동 표시됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

10)
Q. 실수하면 수정할 수 있나요?
A. OCR 결과는 즉시 수정 가능하며, 수정 기록은 로그로 남아 증빙에 포함됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

11)
Q. 해외 영수증도 되나요?
A. 영어/중국어/일본어 자동 인식 + 환율 변환을 지원합니다. 다만 국가별 세무 규칙 차이가 있어 전문가 검토를 권장합니다. 

세무신고 플랫폼-0101

12)
Q. 사진이 흔들리면 안되나요?
A. 자동 보정(트리밍/밝기/선명) 기능이 있고 품질 점수가 낮으면 재촬영 제안이 표시됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

13)
Q. 프리랜서도 가능한가요?
A. 네. 단순 경비 중심 구조에 최적화되어 있으며, 1인 사업자/프리랜서가 주 사용자 층입니다. 

세무신고 플랫폼-0101

14)
Q. 법인도 가능한가요?
A. 가능합니다. 다만 법인·수출입·프로젝트성 지출은 전문가 검토 옵션이 자동 추천됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

15)
Q. 수출입/인보이스도 처리되나요?
A. 해외 인보이스 OCR + 한·영·중 매핑 지원, Golden Tax(중국) 등은 대행사 연동 방식으로 처리합니다. 

세무신고 플랫폼-0101

16)
Q. 신고 파일은 어떻게 나오나요?
A. XML·CSV·PDF·국가별 템플릿 형식으로 출력되며 홈택스/IRS/e-File 등 전자신고 포맷을 대응합니다. 

세무신고 플랫폼-0101

17)
Q. 전문가 대행은 어떻게 연결되나요?
A. “전문가 검토 요청” 클릭 시 국가·언어·업종 기반 자동 배정 → 피드백 → 제출 순서로 처리됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

18)
Q. 환불/정정도 가능한가요?
A. 제출 후 보완/정정 요청 가능하며, 국가별 제출 시스템에 따라 재생성 파일이 제공됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

19)
Q. 누락된 영수증이 있으면요?
A. 계좌·카드 거래와 매칭하여 “누락 가능 항목”을 표시하고 영수증 요청 알림을 보냅니다. 

세무신고 플랫폼-0101

20)
Q. 실명 인증이 필요한가요?
A. 신고/대행/제출 시 실명 확인이 필수이며, 개인/법인 식별자는 국가별 요구사항을 따릅니다. 

세무신고 플랫폼-0101

21)
Q. 보안은 안전한가요?
A. 모든 이미지/데이터는 암호화 저장되며 제출 기록/접수번호가 자동 저장됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

22)
Q. 수수료는 어떻게 되나요?
A. 기본 자동신고는 무료~저비용, 전문가 검토/대행은 별도 과금, 국가별 제출 방식에 따라 차등됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101

23)
Q. 홈택스 인증서는 필요합니까?
A. 한국 자동 제출 시 인증 모듈이 필요하며, 파일 제출 방식 선택 시 인증 없이도 사용 가능합니다. 

세무신고 플랫폼-0101

24)
Q. 중국/미국도 신고되나요?
A. 미국은 e-File XML 초안 + CPA 대행, 중국은 Golden Tax PDF 생성 + 현지 대행 방식입니다. 

세무신고 플랫폼-0101

25)
Q. 지금 바로 시작하려면?
A. 회원가입 → 영수증 촬영 → 자동 계산 → 제출 방식 선택(자동/파일/대행) 순서로 진행됩니다. 

세무신고 플랫폼-0101